#All most important linus command

cd <directoryname> = change directory (перейти в указаную директорию);
pwd = print working directiry = (показывает текущую дерикторию);
ls = (выводит содержимое текущей дериктории);
ls -l = показывает содержимое в виде листа (та же самая команда что и ls);
nano <filename> = текствоый редактор nano(открывает файл в текстовом редакторе nano);
vim <filename> = текстовый редактор VIM (открывает файл в текстовом редакторе vim);
touch <filename> = создать пустой файл;
mkdir <direcrityname> = make direcory(создать дерикторию);
cat  <filename> = вывести содержимое файла;
rm <filename> = remove (удалить файл);
rm -r <dirname> = удалить дерикторию;
ctrl + x = сохранить файл в нано;
Esc + w + q = сохранить файл и выйти с него в текстовом редакторе vim;
mv <filename> <newfilename / название дериктории> = перейменовать файл / перемещать файл;

